封路阻人道物資入境 委內瑞拉軍人與平民衝突釀兩死 中國反對外國「強行送物資」

RFI 報道，委內瑞拉東南與巴西接壤的邊界周五（2月22日）發生警民衝突，至少兩人死亡，十多人受傷。法新社消息，這些民眾試圖阻止軍人封鎖道路攔截人道物資運入委內瑞拉。聯合國秘書長古特雷斯呼籲立即「停止暴力」。

法新社引述非政府保護人權組織人士表示，委內瑞拉保安部隊的車隊向試圖阻止他們封鎖道路的民眾發起攻擊，造成 2 人死亡，十多人受傷。委內瑞拉總統馬杜羅在前一天宣布關閉與巴西的邊境，阻止人道物資入境，但巴西繼續將人道物資運到邊境城鎮，等候委內瑞拉反對派領導人瓜伊多派車輛到來接收物資。

RFI 指，據稱，委內瑞拉保安部隊周五早上與一群平民對峙時開槍，當時民眾企圖堵塞道路，阻止軍車經過。

事發之後，反對派領袖瓜伊多發推譴責軍隊向平民開槍，並要求逮捕鎮壓民眾的責任者。

委內瑞拉陷入經濟危機，通貨膨脹失控，市面生活物資也短缺，但拒絕下台的委內瑞拉總統馬杜羅，只容許俄羅斯等盟友送出的物資入境。而俄羅斯與中國都批評其他國家強行向委內瑞拉運送物資。中國外交部發言人耿爽稱，「如果強行向委內瑞拉運送所謂的『人道主義援助』物資，一旦引發暴力衝突，將產生嚴重後果，這是各方都不願看到的」。

支那呢d畜牲講咩撚人道